揾工好大壓力

好驚大學畢業變失業令屋企人失望，更加驚有一日同男朋友會因為麵包而放棄愛情好大壓力啊

咩科

乞食科既大學畢業變失業正常呀

咩科先

第一份就平平地做住先，醒醒目目既一兩年轉一份工，一份加7-8k，30前35k唔難既

非專科啦 當你個個frd都好似有著落就日日都好大壓力

其實只求平穩應該aim大公司定細公司會好啲?

驚你因為麵包而放棄
定驚佢

佢啦 佢家底好過我 好驚有日佢屋企人會介意

有人請先再諗

如果你是巴⋯⋯

我都應該今年年底grad

非專科可以轉咩工加7-8K

絲啊 但我唔想做要靠老公養嘅女人 更加唔想自己揾唔到工令佢有更大嘅揾工壓力

唔係個個都因為錢放棄感情嘅加油絲打

咩科？今年真係好難揾工

澳巴最近點啊

我連今年實習都未揾到

咁唔通等食屎?

我早幾日second in完等緊reply

OL嗰啲做住先？Receptionist都係請女仔多，可以試下
樓主有冇話想做邊行

多謝 絲應該無咩家庭負擔啦
你in 3份就揾到intern已經好叻啦
一齊加油

都係19 bba又唔夠其他人爭
都仲未諗好自己條路點行 好後悔揀咗呢科

大家都係岩岩grad？

絲打幾時畢業
或者試下寫低你最想做去到最唔想做嘅工嘅list幫你去飾選唔同公司
唔熟商科，比唔到咩意見你

我都好驚呢份無offer

如果真係因為錢要放棄愛情真係好可惜好慘
姐係絲你如果搵到工就留係外國 搵唔到就番香港?

大家都就快grad啊

仲有少少時間
宜家都係咩都apply下試咗岩唔岩自己先

唔緊要啊 多謝你嘅意見

大

好彩我仲未有呢個struggle
如果係咁我真係想搵到工先再同個男仔開始
廢是開始咗大家遲啲傷心

點解係香港生活咁難
我淨係想搵到份工養到自己 過簡簡單單嘅生活

我係日本master今年10月畢業, 人地日本人一年畢業之前已經拎哂內定, 我岩岩先開始搵...

我都係咁諗嘅
最近經歷緊一段壓力大到爆煲 無哂動力搵工嘅時期

Mba? master搵工肯降低少少要求應該都易揾？

點解 無動力既

咩係 內定
同埋日本Visa規定畢業後幾可以留幾耐揾工？

班人係咁離地

愈揾愈覺得自己唔想係呢行發展

其實個壓力係點？
我未試有呢方面壓力
仲係覺得只要肯搵 肯做
點都唔會去到失業
最多就係做一份自己唔鍾意做嘅嘢

你之前返實習嘅時候 有冇搵到邊啲方向覺得好有興趣

輕輕鬆鬆

希望你快啲搵到

大概係朋輩嘅壓力
見到你嘅同學都好似揾到實習
但自己就對宜家讀緊/將來要做嘅嘢無興趣
又擔心其他人嘅眼光
姐係好似話你讀完大學都揾唔到好工之類

就係無 我都係返過一份咋

而家開幾多月薪?

我都想趁宜家試多啲先
希望快啲有工請我

絲介唔介意講下宜家返緊咩工?

你係巴調轉就話啫，男人唔會介意依樣

真心咩 成日係連登見到巴話竹門對竹門 木門對木門

係呢排難d，唔會成世既，唔好急

又話個個會考30分月入5皮

Business development 呢份係咪類似consulting 咁咩都要接觸下

多謝巴打 我有follow你嘅ig page

會考30分宜家都揾唔到月入5皮嘅工

好多人壓力大到要去做PTGF減壓....
小心睇路...唔好做錯決定呀

學到野真係好好 好多工都係叫intern做埋d瑣碎野
搞到下次見工都share唔到學過乜野

為自己啦
又為屋企人
又為男朋友
自己呢

咁你點解唔好似佢地咁一早搵內定

望到你呢個留言好想喊
成世人都係背負住好多其他人嘅期望

諗都無諗過啦

絲打你男朋友？？

香港人大部分都係用木門
無事既

香港地
有62.5%人冇讀過大學
哩62.5%嘅人更加比你廢同搵唔到工
所以唔洗太擔心,加油

by 2020 jupas

木門好似先代表有錢果堆人

絲打細過我已經咁識諗

是嗎，謝謝。
你黃金年齡，好好發揮自己優勢，
那怕做錯行業，仍然有機會再試，
搵工，未來呢d煩惱那怕去到30後都會有既，而家增廣見聞之後，
無論做乜你都會定d，因為已經玩過又試過。

你唔係太遲，做人既野，進進退退係一個過程。

返intern最緊要返得開心同學到野
你仲揾到自己鐘意做嘅野
已經好好好好啦

有daddy介紹去uncle d公司做咪得囉

未畢業前成日以為自己有選擇，但現實其實係工揀你

都真

緊係大公司啦

過來人提議，好彩有得in既in完就唔好諗得唔得米，冇期望冇失望。突然有一日你就會搵到工，加油

人廢唔好賴人離地我並唔係專業人士，我第一入工得11.2k

有女人擇偶條件要求男有車有樓
你有無見過男人擇偶條件要求女有車有樓

我第一份工見到似岩我學歷我就apply，我唔介意工作內容我介意既係無地方比我發揮，要相信自己能力，唔好聽班垃圾連登仔果樣唔得果樣又點，果班係社會垃圾同失敗者，佢地只係想睇到你失敗

香港警察

男人真係唔介意另一半經濟能力無咁好？
都聽過啲連登巴話唔想另一半拉低自己生活水平

好嘅 我都覺得自己要學識相信自己
自己真係幾無自信 好易因為一次失敗就否定哂自己

我女朋友畢業到依家都未做過野佢幫我照顧有病既家人，由我11k佢無放棄我仲幫我照顧有病既家人到我依家58k我會比佢過最好生活

面試果陣平常心真係好重要 一緊張表現就差咁啲
多謝絲打

走佬啦屌 仲留

巴打幾歲返緊咩工
我係自己覺得財政上要依賴男朋友會好無安全感
而呢種不安全感好容易影響感情

我做女人都會介意

我HD讀完出黎做野果時20定21依家26係台資做盤房，咁都好睇你男朋友點睇我同我女朋友從來都無因為錢嘈過，無諗過咩安全感既問題，我地好單純佢為我做咁多野，我只會義無反顧咁做野養佢

咁都唔叫離地叫咩
大把非專科做左幾年20K都冇
記者起薪都係好低 做十年可能先3萬 唔通佢地又廢?

其實好多工都長期請人，睇你肯唔肯做

咩係盤房上網睇完都唔係好明 姐係trader ?
感覺男朋友都唔係睇錢好重嘅人 壓力都係自己比自己
我係果種自己有能力絕對唔介意照顧埋對方嘅人
但就唔係好相信對方可以義無反顧咁對返自己
所以如果財政上照顧唔到自己真係會好無安全感

真係際遇問題啦 巴打放鬆少少

原來搵得多叫離地，咁咬住金鎖匙出世果d叫咩廢係指人廢呀師兄我無講過係職業呀唔好扭曲我講既野職業無分貴賤但人真係有分高低例如閣下

差唔多果類啦唔係重點咁你都覺得男朋友唔睇重點咪得睇黎你只係對未知感到恐懼同壓力，同埋我覺得兩個人一齊係應該相信對方但你唔相信對方會義無反顧照顧你，***拿我唔係教人妻，可能你未覺得對方係你真愛，當愛一個人就係義無反顧

教人分妻

做PTGF啦
之前有個港大學生都做過
條仔都接受到
依家仲日日po ig

就係因為好愛佢先會不知不覺比到壓力自己 佢都係差唔多時間grad 我唔想佢因為覺得要負起照顧埋我嘅責任比到壓力自己 好想自己有能力確保我地嘅愛情唔會受錢呢d因素影響

知你講緊邊個
不過我絕對唔會啦
做PTGF比起失業仲加面對唔到男朋友，屋企人同自己

你係女怕乜？

唔係個個女人都想靠男人

我當初11k又要比醫生錢藥錢生活費，我大壓力到自己都有病但我無睇醫生，貧窮會令人病好當時要借錢過日子，一日20蚊食二餐，我相信你過唔到我依d日子，所以你未做已經咁大壓力點做大事呀全部都係你既幻想，試下唔好計劃咁多同諗咁多，你愛到有壓力係錯，兩個人真係愛大家真係壽司飯都好味啦，又點會為錢受到影響你真係諗太多啦典型女人亂諗野，完

樓主想做咩industry啊
marketing, finance定headhunting
如果係financial industry樓主可以貨千幾蚊考個hksi paper 1先
同埋其實好多brokerage firm都有請dealer可以報住先 做一年再博細行轉大行
我有fd細行轉大行。做左兩年都有兩萬幾既
如果你想做back office既 可以睇kyc cdd 個d位 個d加幅都唔錯
再諗唔到既其實試下做headhuner睇下其他唔同人既career path其實對自己都有幫助
同candidate傾得多計 對interview skill都有用

樓主 今年好多有家庭既中年人失業 佢地既壓力仲大過你 加油

去外國海濶天空 打份閒工都夠過世

真係荒謬讀飽書連工都驚搵唔到，k型社會幾時先要終結

你真係講得好中 我啊媽都成日話我乜都驚點做大事
男朋友就成日話我亂諗野由細到大都過得幾順利無經歷過乜野風雨 所以宜家未揾到工對我嚟講已經幾大壓力 我會學下調節自己

唔該哂絲比咁多意見

Kyc cdd 果啲我都有諗過 不過可以點入行試？
係咪都係apply銀行嘅compliance

唔介意

加油啊!

養我

收皮

好多銀行都有through headhunting agent請contract位 早幾年聽聞正常都有得renew
再唔係你都可以報埋capco呢d

曲線 gay post 仲問

依家先係你既人生開始，比你慘比你更加大壓力既多的是，你可能上網睇下d自我調節心理既片，同埋睇小d反社會人格既連登，祝你將來初黎報到社會大學，前程錦繡壓力轉化為你既動力，既然你唔想成為伴侶既負累，你更加要努力裝備自己，發揮自己，香港搵錢唔難，難係你自己想成為廢人永遠唔增值自己留係舒服圈否定自己咁我可以話你知你永遠都唔會成功

0.7 0.8k就得

咩major先
非三大?

哩句真，如果有工就做住先啦

多謝晒 你嘅說話真係對我啟發好大 希望我第時返工都可以遇到咁好嘅前輩我會努力架啦

哈哈 絲唔洗擔心
平時我都係成日麻煩男朋友要佢氹果啲港女嚟
但要做一個隨時自己可以獨立嘅女人都好唔容易啊

三大 但發現三大條路都唔會容易行好多

FG對人工無咩高嘅要求
長遠目標係同男朋友一齊夠供一層樓

咁好簡單一個人20-25k都可以住得好好

做雞?

女人就算啦

講到咁輕鬆嘅

點有著落法？
你啲frd都非專科？

又歧視女人

物理

同一科 有frd入到ibank返intern
其他同學都好似有哂明確嘅方向

你覺得20-25k好多？唔講中環，金鐘灣仔太古是但一個都20k啦返寫字樓

無錢拍拖無結果架

咩叫盤房

齊加入audit la , 見你商科grad
Audit 又唔理bg , 肯報就收

唔係個個好似你咁好命吓吓轉工都幾K幾K咁升 (先假設你無吹水)
做人留返少少餘地，唔好亂咁話人廢

屌，睇返樓主對住個講嘢咁偏激嘅人都「啱呀啱呀」「想要個咁好嘅前輩」咁
睇怕又係晴報啲濕鳩假膠post

我上面覆過轉工升到幾多人工都係際遇問題
無可否認佢覆我嘅cm真係幾有啟發性同鼓勵到我

Google啦唔係post重點唔想解釋，廢時又比人話離地 吹水

三大起碼開頭搵工會有少少優勢既
我都三大bba 不過垃圾major 冇揀番本身果科黎做
我覺得可以試下銀行慢慢做上去 未諗到點行就做住先
睇你自己想做front office定back office
而家上網應該多番少少opening

姐係巴宜家無返bba相關工作?
比較想返back office因為唔想返工要跑數

本身讀marketing 不過聽講人工低同埋有排捱所以冇入行
grad左果陣諗住做banking 之後家姐果陣建議我入back office
可能覺得我性格唔似sell客 同埋跑數壓力大
最後我揀左做kyc 做下做下就做左差唔多年半

係咪好似上面絲講由headhunting contract工咁入行?有興趣知多少少